{
    "question": "Sebutkan tiga sikap atau tindakan yang dapat merusak persatuan dan kesatuan di sekolah\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tidak mengerjakan tugas sekolah...</p><p>menghina teman..</p><p>berteman dengan cara memilih teman.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu dan jadikan yang tercerdas ya...</p><p>jangan lupa follow</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.sikap sombong,mau menang sendiri,saling mengejek satu sama lain</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>moga membantu jangan lupa like</p><p><strong>maaf</strong><strong> </strong><strong>kalo</strong><strong> </strong><strong>salah</strong></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "3-contoh-aturan-dikelas-822",
            "question": "3 contoh aturan dikelas",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Piket setiap hari secara bergantian</p><p>Dilarang saling mengejek satu sama lain</p><p>Dilang berkata kasar</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. Dilarang mengobrol dengan teman ketika guru sedang menjelaskan (kita harus menghargai guru dan memiliki etika yang baik).</p><p>2. Dilarang membuang sampah sembarangan di kelas (harus membuang di tempat sampah agar kebersihan kelas terjaga).</p><p>3. Dilarang menyontek ketika ulangan berlangsung (kejujuran harus diutamakan).</p><p></p><p>Semoga membantu </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hak-yang-didapatkan-nelayan-apabila-menjaga-kelestarian-sumber-da-928",
            "question": "Hak yang didapatkan nelayan apabila menjaga kelestarian sumber daya alam yang ada dilautan adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Mendapatkan ikan dalam jumlah yang banyak</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban: mendapat kan ikan yg banyk dan dapat menikmati keindahan di bawah laut</strong></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>sorry klau salh</strong></p><p><strong></strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-masalah-rendahnya-nasionalisme-dikalangan-remaja-harus-di-949",
            "question": "mengapa masalah rendahnya nasionalisme dikalangan remaja harus ditangani pemerintah dan haruskah seseorang bertanggung jawab memecahkan masalah?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Karena rasa nasionalisme merupakan sebuah percerminan dari rasa cinta masyarakat kepada negaranya, dengan demikian, suatu masyarakat yang mempunyai nasionalisme tinggi akan tetap setia kepada negaranya dan menjadikan negara tersebut mempunyai ketahanan yang baik menghadapi segala masalah.</p><p>Ya, karena rasa nasionalisme timbul karena kesadaran masing-masing individu.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-contoh-penerapan-pandangan-bahwa-indonesia-adalah-sebaga-106",
            "question": "Sebutkan contoh penerapan pandangan bahwa Indonesia adalah sebagai satu kesatuan    wilayah ekonomi adalah ...\r\n.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Kepulauan Nusantara sebagai satu Kesatuan Ekonomi, dalam arti : Bahwa kekayaan wilayah Nusantara baik potensial maupun efektif adalah modal dan milik bersama bangsa, dan bahwa keperluan hidup sehari-hari harus tersedia merata di seluruh wilayah tanah air.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tokoh-yang-memprakarsai-berdirinya-tri-koro-dharmo-adalah-715",
            "question": "Tokoh yang memprakarsai berdirinya Tri Koro Dharmo adalah ....\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Satiman Wirjosandjojo</p><p></p><p>semoga membantu.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Tri Koro Dharmo didirikan oleh Satiman Wiryosanjoyo, Kadarman, dan Sudarno pada 7 Maret 1915</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-pendapat-anda-mengenai-kaitan-antara-wawasan-nusantara-164",
            "question": "Bagaimana pendapat anda mengenai kaitan antara wawasan nusantara, dan profesi anda sebagai calon tenaga kesehatan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>cukup penting karena wawasan mengenainpenyakit dan kesehatan masyarakat ada pada wawasan nusantara</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-apa-yang-di-maksud-a-asal-daerah-b-bahasa-yang-di-gunaka-503",
            "question": "Jelaskan apa yang di maksud \r\n\r\n\r\na Asal daerah\r\nB bahasa yang di gunakan \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. asal daerah ,dimana anda berasal?</p><p>b. bahasa yang digunakan,anda menggunakan bahasa?</p><p></p><p>semoga <strong>bermanfaat</strong><strong> </strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-macam-macam-ancaman-ekonomi-890",
            "question": "Jelaskan macam-macam ancaman ekonomi!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>contoh macam macam ancaman ekonomi sebagai berikut</p><p></p><p>\u2022daya saing rendah</p><p>\u2022kemiskinan dan pengangguran</p><p>\u2022permasalahan sektor keuangan</p><p>\u2022impor barang secara berlebihan</p><p>\u2022harga komoditi ekspor yang jatuh</p><p>\u2022pengurangan subsidi kepada masyarakat</p><p>\u2022perekonomian digerakan oleh pihak asing</p><p>\u2022embargo dari negara lain terhadap produk dalam negeri</p><p></p><p>jangan lupa di follow ya:)</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>-Proses pengurangan bantuan kepada rakyat berupa subsidi</p><p></p><p>_Perekonomian dari suatu negara dikuasai oleh pihak asing</p><p></p><p>_Impor barang secara berlebihan yang membuat stok barang menjadi lebih</p><p></p><p>_Harga komoditi ekspor pasar dunia yang jatuh</p><p></p><p>_Kebijakan embargo yang terjadi pada negara-negara tujuan ekspor</p><p></p><p>_Meningkatnya angka kemiskinan serta pengangguran</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>#smoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gotong-royong-merupakan-ciri-khas-dan-budaya-masyrakat-indonesia-328",
            "question": "Gotong royong merupakan ciri khas dan budaya masyrakat Indonesia yang di dorong adanya kesadaran bahwa....    Manusia memerlukan bantuan orang lain\r\nc. Menyelesaikan pekerjaan dan menikmati hasil\r\nb. Keadilan merupakan nilai-nilai pancasila\r\nd. Golong myong dalam kehidupan bemegara\r\nLandacan kehidupan sosial politik masyarakat Indonesia adalah sila ke\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>No.1</strong></p><p><strong> A.Manusia memerlukan bantuan orang lain </strong></p><p><strong>No.2</strong></p><p><strong> Sila ke-4 </strong></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>Follow dan Jadikan jawaban terbaik</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sikap-yang-harus-dihindari-agar-persatuan-dan-kesatuan-semakin-ku-537",
            "question": "Sikap yang harus dihindari agar \r\n\r\npersatuan dan kesatuan semakin kuat\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sombong, suka mengejek, dan pembohong </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}